譚志源正式參選港區人大 有信心已獲足夠提名票 冀民主派支持

港區全國人大代表選舉下月舉行，早前一直有傳前政制及內地事務局局長譚志源有意競逐，今日(12日)他正式宣布決定參選。他指，希望自己能夠成為內地及香港溝通橋的角色，按目前情況，有信心能夠得到足夠提名票。
譚志源今早出席活動，正式向傳媒公布正式決定參選港區全國人大。他指，在參選前已向各方打聽，朋友都表示會在行動上支持他，因此對自己的選情樂觀，相信將會有足夠提名票。又補充，會繼續極力爭取提名及選舉時的支持。

希望成為橋樑

他表示，過去三十年在特區政府工作，任內處理過例如大灣區項目，有處理中港關係、國家發展政策及管治經驗。譚強調，參選人大是希望能夠作為一個溝通橋樑的角色，將香港人的意見及看法帶入國家層面，並將國家的機遇帶入香港。

他又指出，作為橋樑不能只單靠一個界別的支持，希望亦可以得到民主派的支持。他早前曾經向認識多年的溫和民主派朋友爭取支持，但知道民主派至今仍未有一致決定，希望他們有統一的立場，能夠提名自己參與選舉。

譚：尊重國歌是應有之義

至於《國歌法》即將納入本地立法程予，譚志源認為尊重國旗國歌是應有之義，相信《國歌法》是針對故意侮辱國家的行為為主。他又指《國歌法》已納入《基本法》附件三，根據香港法律體制，必需進行本地立法。被問到執法問題，譚相信國執法會否出現問題在於法例是否清晰，以及廣大市民是否清楚了解法例的要求。相信特區政府會與社會互動，吸納意見。他又指現時需要一個社會教育，令市民認識國歌及其歌詞含意等，令大家都知道尊重國歌是應有之義。

殘廁源算係嗰三條撚樣比人屌得最少嗰個

佢撐人大831喎